\section{Choix de la cible et recherche d'informations}

Dans cette section, nous allons justifier notre choix de cible, ainsi qu'exposer les différentes informations
que nous avons pu récupérer à son sujet. 

\subsection{Notre cible: entrepreneur et célébrité}

Comme nous l'avons appris pendant le cours de SEN, le choix de la cible est crucial en social engineering.

Avec des attaques de Spear Phishing, rien ne doit être laissé au hasard et des heures de travail sont nécessaires afin de construire un scénario
crédible. Il faut donc que le jeu en vaille la chandelle, et que la cible ait de la valeur. 

Pour notre attaque, nous avons choisi Alexandre Astier. Entrepreneur, acteur, scénariste, compositeur, cet homme aux multiples casquettes est selon nous une cible de choix. 
Ses informations personnelles, son travail ainsi que sa fortune pourrait permettre à de véritables attaquants de s'enrichir en cas d'attaque.

De plus, de par la qualité de son réseau professionnel, il pourrait également servir de vecteur d'attaque en post-exploitation.

\subsection{Informations récoltées}

\subsubsection{Identité}\footnote{\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Astier}}
\begin{enumerate}
\item Date de naissance: 16 juin 1974
\item Métier : humoriste, acteur, réalisateur, scénariste et compositeur
\item Religion : Agnostique (et n’aime pas les institutions religieuses)\footnote{\url{https://www.youtube.com/watch?v=SPGuaQIp7s0}}
\item Hobbies : La pop-culture (Star wars, JdR, MMO), technophile,  L’astronomie\footnote{\url{https://www.youtube.com/watch?v=LwkmqvmcyEw&feature=emb_title}}, la vie de famille, son métier..
\subsubsection{Entreprenariat}
\item Gérant de l’entreprise Dies Irae\footnote{\url{https://www.societe.com/societe/dies-irae-453586547.html}}
\begin{enumerate}
\item Fondée en 2004
\item Chiffre d’affaire 768 249 euros en 2014
\item Adresse: 10 RUE JUIVERIE 69005 Lyon 5e Arrondissement
\item APE: 5911C / Production de films pour le cinéma
\item 1 ou 2 salariés
\item Autre dirigeant : SEVILLA Joëlle
\end{enumerate}
\item Éditeur BD: Casterman\footnote{\url{https://www.casterman.com/Bande-dessinee/Auteurs/astier-alexandreFil}}
\item Agence Artistique: Film Talents\footnote{\url{http://www.filmtalents.com/fiche.cfm/115_2-150100_alexandre_astier.html}}
\begin{enumerate}
\item Agent: Juanita Fellag
\item juanita@filmtalents.com
\item 01 85 34 14 54
\end{enumerate}

\subsubsection{Famille}
\item Père : Lionel Astier
\item Mère : Joelle Sevilla
\item Belle-mère :  Josée Drevon
\item Demi-frère: Simon Astier
\item Compagne:  Anne-Gaelle Daval (ex), Luna Karys (twitter: Luna\_KAArys)
\item Enfants (6) et comptes instagram \footnote{\url{https://www.instagram.com/stories/highlights/18074535850193060/}}:
\begin{enumerate}
\item Ariane Astier (ariane\_astier)
\item Jeanne Astier (20 ans) (jeanne\_astier\_)
\item Neil Astier (neilastier)
\item Ethan Astier (ethanastier)
\item James Astier (7 ans)
\item Aaron Astier (2 ans)
\end{enumerate}


\subsubsection{Études}
\item Musique au conservatoire et à l’American School of Modern Music de Paris promotion 1989
\subsubsection{Autre}
\item Différent Juridique avec CALT concernant le droit de l'oeuvre "Kaamelott" \footnote{\url{https://bit.ly/2YU4HBI}}

\end{enumerate}

\subsection{Utilité des informations récoltées}
Grâce aux informations récoltées, nous pouvons dresser un portrait de M. Astier. 

Très attaché à la notion de famille, il aime s'entourer de ces proches afin de mener à bien ces divers projets.
Ces derniers, très nombreux et variés (film, BD, musique, spectacles) sont le fruit d'un homme intellectuellement très curieux et dynamique. 
Certaines de ces oeuvres, en particulier l'univers étendu de "Kaamelott" sont le travail d'une décennie et semblent lui porter particulièrement à coeur et pourraient être utilisées dans une attaque.

Souvent considéré comme "très intelligent" par le grand public, la naïveté ne fait pas parti de ses faiblesses.

Il semble posséder quelques connaissances en informatique \footnote{\url{https://twitter.com/aastieroff/status/1049735438125162496}}\footnote{\url{https://twitter.com/AAstierOff/status/1046043266305667072}}, le rendant probablement plus sensibilisé aux diverses arnaques de bas-étage

Peu présent sur les réseaux sociaux, il serait difficile de l'attaquer via ce vecteur vu la quantité titanesque de messages qu'il reçoit. (Son compte ne semble pas sous-traité)

Pour conclure, il semble que l'on puisse uniquement le contacter via son agente, Juanita Fellag ou via le courrier de fans à l'adresse de son entreprise. Il semble indiquer d'utiliser un de ces deux moyens de contact afin de lancer l'attaque.
